<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Yonatan Teklezgi</title><link>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/</link><description>Recent content on Yonatan Teklezgi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:19 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://yonii291.github.io/LabveilleTech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le shockvertising</title><link>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/post/shockvertising/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:19 +0100</pubDate><guid>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/post/shockvertising/</guid><description>Le shockvertising L&amp;rsquo;article explore le concept du shockvertising (publicité choc) et son utilisation controversée dans les stratégies marketing. Voici les points clés :
Qu’est-ce que le shockvertising ? Le shockvertising utilise des images ou des messages choquants pour provoquer des émotions fortes, comme le dégoût, la peur ou la révolte. L’objectif est d’attirer l’attention dans un paysage publicitaire saturé.
Exemple : la campagne Dettol montrant une scène violente pour promouvoir ses produits d’hygiène.</description></item><item><title>Marque employeur sur les réseaux sociaux</title><link>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/post/marqueemployeur/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:19 +0100</pubDate><guid>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/post/marqueemployeur/</guid><description>Marque employeur sur les réseaux sociaux L&amp;rsquo;article sur le neuromarketing explore 9 activateurs de décision qui influencent inconsciemment les consommateurs à acheter :
L&amp;rsquo;article met en avant le rôle essentiel des réseaux sociaux dans le développement de la marque employeur et l&amp;rsquo;engagement interne des collaborateurs. Voici les principaux points :
Les réseaux sociaux comme levier pour la marque employeur Historiquement utilisés à des fins marketing pour les consommateurs, les réseaux sociaux deviennent un outil stratégique pour promouvoir l&amp;rsquo;engagement interne et renforcer la culture d&amp;rsquo;entreprise.</description></item><item><title>Mon système de veille</title><link>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/post/monsysveille/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:19 +0100</pubDate><guid>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/post/monsysveille/</guid><description>Mon système de veille jhfhhjgbjkhkhnn er leurs clients et attirer de nouveaux prospects dans un environnement concurrentiel.</description></item><item><title>Neuromarketing 9 activateurs de décision</title><link>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/post/neuromarketing1/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:19 +0100</pubDate><guid>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/post/neuromarketing1/</guid><description>Neuromarketing : 9 activateurs de décision L&amp;rsquo;article sur le neuromarketing explore 9 activateurs de décision qui influencent inconsciemment les consommateurs à acheter :
Emotions variées : Les publicités doivent susciter des émotions variées sur une durée définie, augmentant leur mémorisation, comme au cinéma. Anticipation positive : Activer le &amp;ldquo;nucleus accumbens&amp;rdquo;, la zone cérébrale liée au plaisir anticipé, par des mots et images agréables expliquant les bénéfices des produits. Signature iconique : Utiliser des éléments distinctifs (logos, couleurs) pour une reconnaissance instantanée de la marque.</description></item><item><title>Le Social Listening</title><link>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/post/sociallistening/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:00:19 +0100</pubDate><guid>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/post/sociallistening/</guid><description>Le Social Listening L&amp;rsquo;article met en lumière le concept du Social Listening, une pratique de surveillance et d&amp;rsquo;analyse des discussions sur les réseaux sociaux, utilisée à la fois par les entreprises et les gouvernements. Voici les principaux points abordés :
Origine et fonctionnement Le Social Listening est issu du marketing, où il permet d’analyser les posts et commentaires pour détecter les besoins des consommateurs, y répondre par des produits ciblés ou des publicités.</description></item><item><title/><link>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/pages/apropos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/pages/apropos/</guid><description>A propos de moi Je m&amp;rsquo;appelle Yonatan Teklezgi, étudiant en ingénierie des médias à la HEIG-VD. J&amp;rsquo;ai eu 3 grandes étapes : apprenti employé de commerce chez Retraites Populaires (2016-2019), où j&amp;rsquo;ai travaillé dans divers services tels que la production, la gestion des institutions de prévoyance et la communication. Ensuite, j&amp;rsquo;ai poursuivi ma formation en maturité professionnelle post-CFC au sein du service communication de Retraites Populaires (2019-2021), avec des responsabilités telles que la création de visuels, la gestion des objets publicitaires et des réseaux sociaux.</description></item><item><title/><link>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/pages/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yonii291.github.io/LabveilleTech/pages/contact/</guid><description>Contact Merci de votre visite ! 🧷LinkedIn : https://www.linkedin.com/in/yonatan-teklezgi/</description></item></channel></rss>