<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yonatan Teklezgi</title>
    <link>http://localhost:1313/LabveilleTech/</link>
    <description>Recent content on Yonatan Teklezgi</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:19 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/LabveilleTech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le shockvertising</title>
      <link>http://localhost:1313/LabveilleTech/post/shockvertising/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:19 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/LabveilleTech/post/shockvertising/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;le-shockvertising&#34;&gt;Le shockvertising&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;article explore le concept du shockvertising (publicité choc) et son utilisation controversée dans les stratégies marketing. Voici les points clés :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;quest-ce-que-le-shockvertising-&#34;&gt;Qu’est-ce que le shockvertising ?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le shockvertising utilise des images ou des messages choquants pour provoquer des émotions fortes, comme le dégoût, la peur ou la révolte. L’objectif est d’attirer l’attention dans un paysage publicitaire saturé.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Exemple : la campagne Dettol montrant une scène violente pour promouvoir ses produits d’hygiène.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marque employeur sur les réseaux sociaux</title>
      <link>http://localhost:1313/LabveilleTech/post/marqueemployeur/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:19 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/LabveilleTech/post/marqueemployeur/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;marque-employeur-sur-les-réseaux-sociaux&#34;&gt;Marque employeur sur les réseaux sociaux&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;article sur le &lt;strong&gt;neuromarketing&lt;/strong&gt; explore 9 activateurs de décision qui influencent inconsciemment les consommateurs à acheter :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;article met en avant le rôle essentiel des &lt;strong&gt;réseaux sociaux&lt;/strong&gt; dans le développement de la &lt;strong&gt;marque employeur&lt;/strong&gt; et l&amp;rsquo;engagement interne des collaborateurs. Voici les principaux points :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;les-réseaux-sociaux-comme-levier-pour-la-marque-employeur&#34;&gt;&lt;strong&gt;Les réseaux sociaux comme levier pour la marque employeur&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Historiquement utilisés à des fins marketing pour les consommateurs, les réseaux sociaux deviennent un outil stratégique pour promouvoir l&amp;rsquo;engagement interne et renforcer la culture d&amp;rsquo;entreprise.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Les collaborateurs, véritables ambassadeurs de l&amp;rsquo;entreprise, peuvent partager de manière authentique les valeurs et la vision de leur employeur via leurs propres réseaux.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;employee-advocacy--mobiliser-les-employés&#34;&gt;&lt;strong&gt;Employee Advocacy : mobiliser les employés&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;L’&lt;strong&gt;Employee Advocacy&lt;/strong&gt; consiste à transformer les employés en ambassadeurs actifs sur les réseaux sociaux.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;La plateforme &lt;strong&gt;Facelift Amplify&lt;/strong&gt; facilite cette démarche en proposant une application mobile avec des contenus prévalidés que les collaborateurs peuvent partager simplement.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Elle inclut des outils comme la &lt;strong&gt;gamification&lt;/strong&gt; et le suivi de l’impact pour motiver les employés et garantir la cohérence des messages.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;social-media-orchestration-smo--une-approche-collaborative&#34;&gt;&lt;strong&gt;Social Media Orchestration (SMO) : une approche collaborative&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;L’&lt;strong&gt;orchestration des médias sociaux&lt;/strong&gt; coordonne les actions de différents départements (RH, marketing, communication, ventes) autour d’une stratégie commune.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Facelift Amplify agit comme une &lt;strong&gt;tour de contrôle&lt;/strong&gt;, regroupant idées, visuels et campagnes dans une interface collaborative.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Les tâches sont réparties entre les équipes, favorisant la cocréation, la transparence et l’efficacité.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;bénéfices-de-cette-approche&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bénéfices de cette approche&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Une communication plus authentique et cohérente, portée par les employés.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Une collaboration renforcée entre services, maximisant l’impact des campagnes.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Une stratégie digitale unifiée et puissante, grâce à une gestion centralisée et paramétrable.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;En somme, en intégrant l’&lt;strong&gt;Employee Advocacy&lt;/strong&gt; dans une stratégie de &lt;strong&gt;Social Media Orchestration&lt;/strong&gt;, les entreprises peuvent non seulement amplifier leur présence digitale, mais aussi mobiliser leurs collaborateurs pour devenir des moteurs de leur succès.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mon système de veille</title>
      <link>http://localhost:1313/LabveilleTech/post/monsysveille/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:19 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/LabveilleTech/post/monsysveille/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;mon-système-de-veille&#34;&gt;Mon système de veille&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;jhfhhjgbjkhkhnn er leurs clients et attirer de nouveaux prospects dans un environnement concurrentiel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neuromarketing 9 activateurs de décision</title>
      <link>http://localhost:1313/LabveilleTech/post/neuromarketing1/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:19 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/LabveilleTech/post/neuromarketing1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;neuromarketing--9-activateurs-de-décision&#34;&gt;Neuromarketing : 9 activateurs de décision&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;article sur le &lt;strong&gt;neuromarketing&lt;/strong&gt; explore 9 activateurs de décision qui influencent inconsciemment les consommateurs à acheter :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Emotions variées&lt;/strong&gt; : Les publicités doivent susciter des émotions variées sur une durée définie, augmentant leur mémorisation, comme au cinéma.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Anticipation positive&lt;/strong&gt; : Activer le &amp;ldquo;nucleus accumbens&amp;rdquo;, la zone cérébrale liée au plaisir anticipé, par des mots et images agréables expliquant les bénéfices des produits.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Signature iconique&lt;/strong&gt; : Utiliser des éléments distinctifs (logos, couleurs) pour une reconnaissance instantanée de la marque.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Contrastes&lt;/strong&gt; : Exploiter les oppositions (mots ou images &amp;ldquo;avant/après&amp;rdquo;) pour capter l&amp;rsquo;attention du cerveau reptilien.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Justification&lt;/strong&gt; : Fournir une raison claire d&amp;rsquo;acheter avec des preuves concrètes.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peur de perdre&lt;/strong&gt; : Mobiliser l&amp;rsquo;instinct de survie, par exemple en mettant en avant les risques d&amp;rsquo;inaction.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Présentation par trois&lt;/strong&gt; : Simplifier les choix avec des groupes de trois produits.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Histoires&lt;/strong&gt; : Utiliser le storytelling pour engager émotionnellement les clients.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Communication positive&lt;/strong&gt; : Éviter toute négativité qui activerait l&amp;rsquo;insula, freinant ainsi l&amp;rsquo;achat.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;En combinant neurosciences et marketing, les entreprises peuvent optimiser leur stratégie digitale et traditionnelle, convaincre sans pression, fidéliser leurs clients et attirer de nouveaux prospects dans un environnement concurrentiel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le Social Listening</title>
      <link>http://localhost:1313/LabveilleTech/post/sociallistening/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:00:19 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/LabveilleTech/post/sociallistening/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;le-social-listening&#34;&gt;Le Social Listening&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;article met en lumière le concept du &lt;strong&gt;Social Listening&lt;/strong&gt;, une pratique de surveillance et d&amp;rsquo;analyse des discussions sur les réseaux sociaux, utilisée à la fois par les entreprises et les gouvernements. Voici les principaux points abordés :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;origine-et-fonctionnement&#34;&gt;&lt;strong&gt;Origine et fonctionnement&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Le &lt;strong&gt;Social Listening&lt;/strong&gt; est issu du marketing, où il permet d’analyser les posts et commentaires pour détecter les besoins des consommateurs, y répondre par des produits ciblés ou des publicités.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cette technique repose sur l&amp;rsquo;analyse automatisée de contenus publics en ligne, initialement des blogs et maintenant des réseaux sociaux.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Les données collectées sont anonymes et agrégées, l&amp;rsquo;objectif étant de saisir des tendances globales plutôt que de cibler des individus.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;usage-gouvernemental&#34;&gt;&lt;strong&gt;Usage gouvernemental&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;En France, le gouvernement prévoit d’investir &lt;strong&gt;5 millions d’euros par an&lt;/strong&gt; pour surveiller les préoccupations des internautes et mesurer l’opinion publique via ces technologies.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cette pratique n’est pas nouvelle : des formes de veille d’opinion existaient déjà sous la Monarchie, où des agents écoutaient les discussions publiques pour informer les autorités.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comparaison-avec-les-sondages&#34;&gt;&lt;strong&gt;Comparaison avec les sondages&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Contrairement aux sondages, où les réponses peuvent être biaisées, les commentaires en ligne sont souvent spontanés et honnêtes, offrant une perspective plus brute sur les opinions des utilisateurs.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;limites-et-inquiétudes&#34;&gt;&lt;strong&gt;Limites et inquiétudes&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Les craintes d’espionnage généralisé sont tempérées par le fait que l’écoute de conversations privées (comme via les micros des téléphones) est illégale et techniquement complexe.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Le débat reste ouvert quant à l&amp;rsquo;éthique de ces pratiques et leur impact sur la vie privée.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;En conclusion, le Social Listening est une extension moderne de la recherche d’opinion, bien que son utilisation soulève des questions sur les limites entre analyse d’opinion et intrusion dans la vie privée.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/LabveilleTech/pages/apropos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/LabveilleTech/pages/apropos/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;a-propos-de-moi&#34;&gt;A propos de moi&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je m&amp;rsquo;appelle Yonatan Teklezgi, étudiant en ingénierie des médias à la HEIG-VD. J&amp;rsquo;ai eu 3 grandes étapes : apprenti employé de commerce chez Retraites Populaires (2016-2019), où j&amp;rsquo;ai travaillé dans divers services tels que la production, la gestion des institutions de prévoyance et la communication. Ensuite, j&amp;rsquo;ai poursuivi ma formation en maturité professionnelle post-CFC au sein du service communication de Retraites Populaires (2019-2021), avec des responsabilités telles que la création de visuels, la gestion des objets publicitaires et des réseaux sociaux. J&amp;rsquo;ai également eu l&amp;rsquo;opportunité de travailler en tant que chef de projet dans le cadre d&amp;rsquo;un projet dédié au personnel en formation lors du sponsoring des Jeux Olympiques de la Jeunesse 2020 (JOJ2020). J&amp;rsquo;ai ensuite effectué une école de recrue en tant que soldat d&amp;rsquo;aviation fonction sécurité d&amp;rsquo;ouvrage, suivi d&amp;rsquo;un emploi à la commune de Montreux dans la cellule de communication de l&amp;rsquo;administration générale. Maintenant, je vise à terminer ma formation d&amp;rsquo;ingénierie des médias et me spécialiser dans le marketing et la communication digitale pour apporter des compétences adaptées au marché.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/LabveilleTech/pages/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/LabveilleTech/pages/contact/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;contact&#34;&gt;Contact&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;merci-de-votre-visite-&#34;&gt;&lt;strong&gt;Merci de votre visite !&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;🧷LinkedIn : &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/yonatan-teklezgi/&#34;&gt;https://www.linkedin.com/in/yonatan-teklezgi/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
