<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yonatan Teklezgi</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Yonatan Teklezgi</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/pages/apropos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pages/apropos/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;a-propos-de-moi&#34;&gt;A propos de moi&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je m&amp;rsquo;appelle Yonatan Teklezgi, étudiant en ingénierie des médias à la HEIG-VD. J&amp;rsquo;ai eu 3 grandes étapes : apprenti employé de commerce chez Retraites Populaires (2016-2019), où j&amp;rsquo;ai travaillé dans divers services tels que la production, la gestion des institutions de prévoyance et la communication. Ensuite, j&amp;rsquo;ai poursuivi ma formation en maturité professionnelle post-CFC au sein du service communication de Retraites Populaires (2019-2021), avec des responsabilités telles que la création de visuels, la gestion des objets publicitaires et des réseaux sociaux. J&amp;rsquo;ai également eu l&amp;rsquo;opportunité de travailler en tant que chef de projet dans le cadre d&amp;rsquo;un projet dédié au personnel en formation lors du sponsoring des Jeux Olympiques de la Jeunesse 2020 (JOJ2020). J&amp;rsquo;ai ensuite effectué une école de recrue en tant que soldat d&amp;rsquo;aviation fonction sécurité d&amp;rsquo;ouvrage, suivi d&amp;rsquo;un emploi à la commune de Montreux dans la cellule de communication de l&amp;rsquo;administration générale. Maintenant, je vise à terminer ma formation d&amp;rsquo;ingénierie des médias et me spécialiser dans le marketing et la communication digitale pour apporter des compétences adaptées au marché.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/pages/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pages/contact/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Contact Yoyo&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/post/article1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/article1/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
